# Тетсовое задание для лота 2

Данный проект создан для комфортной в нескольких проектах одновременно:
1. [x5-oauth-server](https://gitlab.com/fedyanint/x5-oauth-server) - сервер аутентификации использующий stateless-аутентификацию Oauth2 на базе JWT-токенов.
2. [x5-main-app](https://gitlab.com/fedyanint/x5-main-app) - основное приложение, реализующее требования задания.
2. [x5-front-app](https://gitlab.com/fedyanint/x5-front-app) - Приложение с WebUI.

## Настрока окружения для запуска проекта
Для запуска проекта в системе должны быть установлены и запущены `docker` и `docker-compose`. Рекомендованные версии:
```shell script
# docker -v        
Docker version 19.03.5, build 633a0ea

# docker-compose -v                                    
docker-compose version 1.25.2, build 698e2846
```

> Если вы хотите просто запустить систему, то переходите сразу к разделу запуск.

## Настройка окружения для сборки проекта
Для сборки проекта в дополнение к требованиям по запуску предъявляются наличие в системе `jdk [8.0.232 - 13+)` и `node`, с рекомендуемыми вресиями:
```shell script
# node -v
v13.8.0

# npm -v 
6.13.7
```

Предполагается использование IDE Intellij Idea для объединения всех проектов в одном рабочем пространстве.

> Использование IDE лишь рекомендация, все действия можно выполнить в командной строке.

Для того, чтобы это произошло требуется склонировать данный проект и три других в одну общую директорию и открыть в IDE данный проект.
```shell script
mkdir x5 && cd x5
git clone https://gitlab.com/fedyanint/x5-composite.git
git clone https://gitlab.com/fedyanint/x5-main-app.git
git clone https://gitlab.com/fedyanint/x5-oauth-server.git
git clone https://gitlab.com/fedyanint/x5-front-app.git
cd x5-composite && idea .
```

## Сборка
Сборка проекта и регистрация полученных образов в системном `docker`
```shell script
./gradlew clean -Pprod jib
```

> В зависимости от конфигурации Docker в системе может потребоваться доступ от имени Администратора или sudo.

Сборка и публикация в удаленный регистри
```shell script
./gradlew clean -Pprod jibPush
```

> Должна быть выполнена команда `docker login` для удаленного регистри. Удаленные регисстри конфигурируются в каждом проекте в файле `gradle/docker.gradle`
> в секции `to`. 

## Запуск
Запуск может быть совершен без предварительной конфигурации, так как все необходимые образы собраны и хранятся в публичных репозиториях в [Docker HUB](docker
.io). Если же предварительно проект был собран, то будут использоваться более новые образы - результаты сборки.

Для запуска требуется запустить три сервиса из данного проетка, а также вспомогательный реестр сервисов на базе `Eureka` и СУБД `Postgres`.
Запуск всех компонет производится с помощью `docker-compose`
```shell script
docker-compose -f src/main/docker/app.yml up
```
После успешного запуска web доступен по адресу [http://localhost](http://127.0.0.1).
Реестр сервисов по адресу [http://localhost:8761](http://127.0.0.1:8761)

> Будьте внимательны, некоторые браузеры запрещают http доступ по имени `localhost`, в таком случае используйте `127.0.0.1`

Приложению требуется некоторое время для запуска и объединения всех компонент. Чтобы понять что приложение готово к исполованию, требуется дождаться запуска 
реестра сервисов [http://localhost:8761](http://127.0.0.1:8761) (примерно 30-40 секунд), авторизоваться в нем с логином `admin` и паролем `admin
`, перейти во кладку `Eureka -> Instances`
![Eureka](doc/eurica.png)
и дождаться появления трех компонент: `main`, `front`, `uaa`
![Instances](doc/instances.png).

После этого приложение готово к использованию по адресу [http://localhost](http://127.0.0.1).

### Вход
Вход можно осуществить под двумя учетными записями (логин / пароль):
1. admin /  admin - доступно управление сущностями, просмотр метрик приложений, API компонент, управление пользователями и многое другое.
2. user / user - доступно только управление сущностями.

При входе пользователя и работе с микросервисми испоьзуется Stateless OAuth2 с JWT токенами. Auth-сервер - это компонент UAA.

### Управление сущностями
Для демонстрации была разработана простая модель данных, описывающая 3-х уровневую дендраграмму, описание которой находится в [JDL-файле](src/main/jdl/model
.jdl). Модель состоит из кластреа, включающего в себя группы, включающие в себя продукты (листья).

Для каждой сущности разработан CRUD (RESTful API) на котором работают формы визуализации сущностей.
Выбор сущности осуществляется из выпадающего меню в верхней части экрана
![Entities](doc/entities.png)

Для каждой сущности доступно создание, редактирование, просмотр (с сортировкой по столбцам) и уадление, включая связи между ними.

### Swagger API
Для каждого компонента данной микросервисной архитектуры доступно описание API (если таковое имеется) в формате Swagger (OpenAPI 3).
Для удобства визуального просмотра на базе спецификации API генерируется документация, которая доступна под ролью Администратора по пути
`Администрирование -> API`.
![Swagger API](doc/swagger.png)